APEC峰會彭斯：加倍徵稅 習近平：保護主義注定失敗

彭斯維持他過去多個星期以來對中國的「戰鬥格」。他在會上重申，針對北京「重商主義」（mercantilism）的貿易政策（即追求國家最大程度的富足與強盛，國內留下最多的經濟活動的方針），以及知識產權盜竊問題，揚言華府的打擊行動不會鬆手。

他還威脅華府可能會加倍徵收關稅，迫使中國讓步。此番強硬論調跟美國總統特朗普周五（16日）說法有出入，特朗普說相信中國有心想達成協議，美國未必再向中國徵收更多關稅。

彭斯還批評中國在全球大起基建，稱其中許多項目質量差劣，並令發展中國家背負無法負擔的債務。

他還宣布，美國將加入盟友澳洲的一項計劃，共同開發巴布亞新畿內亞的海軍基地。這裏正是峰會舉行的地方，中方亦提供援助及貸款，爭取巴布亞新幾內亞的基建項目。

另一邊廂，首先發言的習近平則表示，保護主義和單邊主義使世界經濟增長蒙上陰影，揚言保護主義注定會失敗。他強調支持全球自由貿易體系，並反擊外界對中國一帶一路項目的批評，指這不是排除非成員的專享俱樂部，亦不是一個債務陷阱。

習近平說，「人類再次走到一個十字路口，我們應該選擇哪個方向？合作還是對抗？開啟或是關閉大門？互利共贏還是零和遊戲？」

侵話唔會加，彭斯就話加

就黎精神分裂

到底信邊個好

支國個主義就係不守承諾主義

糖果與鞭子

而家似係美國wow

美國總統特朗普周五說中國已向美國提出一系列願意採取的措施，以解決美中貿易衝突，美國政府可能不需進一步向中國貨加徵關稅，但他又說，他仍認為情況不可接受。而副總統彭斯出席亞太經合組織會議時亦重申，除非中國改變貿易政策，不然美方不會撤銷關稅措施，並狠轟中國不透明的「金錢外交」手段。

特朗普在白宮說：「中國希望達成協議，他們提出一份清單，一份頗長的清單，列出願意做的事，但我仍不接受 。」他表示清單中有142個項目，「頗為完整」，但「仍遺漏了4、5個主要事項」。他又說：「我想我們或可一併爭取到這些。」

特朗普向價值2500億美元(1.95萬億港元)的中國進口商品徵收關稅，迫使中國改變貿易行為，他警告若北京政府不從，美國將向中國其餘2670億美元(2.08萬億港元)商品徵收關稅。

特朗普說：「我們可能不需這樣做，中國希望達成協議。」

路透社

習真係可鄰，肯定幾個月晚晚訓唔著

小學雞點解要自己咒返自己

獨裁者點會瞓唔到，草民食一年草都唔會動搖到佢地位，你估金正恩會唔會瞓唔到？

雜總講保護主義, 佢真係唔怕笑大人個口架喎

WTO, 電訊, 保險, 銀行, 貨幣
共匪支那講左開放30年
到頭黎, 保護主義果個係佢自己

中国本身保護主義
憑咩鬧人

攪掂A,B 股先啦
最封閉既市場

講出黎唔臉紅先好野
唔知醜

不嬲佢地講既野連自己都唔信

bam鳩外國google, Facebook,外資企業開公司唔畀人持股過半,學人講保護主義會失敗

定係講緊自己

支國死淨把口

一帶一路=陷阱

失敗但會變有錢, 我寧願失敗

你地臭閪支那既入世承諾

如果侵侵突然瓜左呢條友坐正唔止貿易戰熱戰都有份